 00:52,  8 марта 2019
«Краснодар» вслед за «Зенитом» проиграл вЛиге Европы
Российский «Краснодар» проиграл испанской «Валенсии» в матче 1/8 финала Лиги Европы. Об этом сообщает корреспондент «Ленты.ру».Встреча прошла в четверг, 21 февраля, на стадионе «Месталья» в Валенсии, и завершилась со счетом 2:1. Испанский нападающий Морено Родриго открыл счет на 12-й минуте и оформил дубль на 24-й минуте. Ответный гол на 63-й минуте забил полузащитник «Краснодара» Виктор Классон.Ответный матч пройдет 14 марта в России.В предыдущем раунде «Краснодар» обошел немецкий «Байер». Первый матч завершился безголевой ничьей, в Леверкузене команды также не выявили сильнейшего (1:1), однако российский клуб прошел дальше благодаря голу, забитому на выезде.Ранее санкт-петербургский «Зенит» также проиграл испанскому «Вильярреалу» в первом матче 1/8 финала Лиги Европы. Встреча завершилась со счетом 1:3.Финал турнира пройдет 29 мая на Олимпийском стадионе в Баку, Азербайджан.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 01:07,  8 марта 2019
Собчак иВиторган официально объявили орасставании
Телеведущая и бывшая кандидатка в президенты России Ксения Собчак и актер Максим Виторган официально прокомментировали сообщения об их отношениях. Соответствующий пост опубликован на странице Виторгана в Instagram.«Мы довольно давно живем отдельно и каждый своей жизнью. Пока мы жили вместе, мы сохраняли взаимную верность», — говорится в сообщении.Отмечается, что супруги не делят имущество и ребенка, «которого продолжают растить как любящие его родители».Ранее 3 февраля Ксения Собчак рассказала, что независимо от того, вместе они с Виторганом или нет, он всегда останется для нее родным человеком и папой их сына. Она также добавила, что хорошо общается с детьми Виторгана от предыдущего брака и знакома с его бывшей женой. На вопрос о своем сыне Платоне она ответила, что сделает все для его счастья.21 января в одном из московских ресторанов между Максимом Виторганом и режиссером Константином Богомоловым произошел конфликт. Телеведущая приехала в заведение вместе с Богомоловым. После появления ее мужа между мужчинами началась потасовка на почве ревности, в результате которой режиссер получил перелом носа в двух местах. Позже в сети появилось видео драки.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 06:41,  8 марта 2019
Украинцы начали отказываться отгаза ипереходить надрова
Жители Украины вынуждены отказываться от газа из-за повышения тарифов в стране. Об этом заявил депутат Верховной рады Юрий Бойко во время рабочей поездки на Закарпатье, передает телеканал News One.По его словам, в 2006 году в село был проведен газ, и люди с удовольствием им пользовались. Спустя несколько лет тарифы начали повышаться, а население вынуждено отказываться от газа и переходить на дрова, рассказал Бойко.По подсчетам депутата, у селянина, который владеет домом в 150 квадратных метров, может уходить примерно 500 кубов газа стоимостью четыре тысячи гривен (около 10 тысяч рублей).Ранее 4 марта глава украинского «Нафтогаза» Андрей Кобелев заявил, что правительство страны не сможет снизить цену на газ для населения. Он объяснил это условиями сотрудничества с Международным валютным фондом.Осенью стало известно, что с 1 ноября 2018 года цены на газ для жителей Украины вырастут на четверть. Такая необходимость возникла из-за долгов Украины перед международными партнерами. В противном случае в стране будет объявлен дефолт. С 1 мая 2019 года тарифы вырастут еще на 20 процентов. С 1 января 2020 года начнется третий этап повышения цен на газ.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 07:05,  8 марта 2019
Мужчина поэкспериментировал сядами наколлегах иполучил пожизненное
Житель Германии получил пожизненный срок за отравление еды своих коллег. Об этом сообщает  Associated Press.Злоумышленника арестовали в мае 2018 года. Как показали кадры видеонаблюдения, он подсыпал подозрительный порошок в бутерброд сослуживца. После обыска в доме осужденного обнаружили ртуть, свинец, кадмий и ацетат свинца.Мотивы преступника остались неясны. Как предполагает следствие, он хотел увидеть действие веществ на коллегах. В результате один человек впал в кому, еще двое получили серьезные повреждения почек.В сентябре 2018 года на прилавках Австралии обнаружили клубнику с иглами и булавками внутри. Позже оказалось, что их туда подкладывала 50-летняя австралийка Май Ут Тринх (My Ut Trinh). По версии следствия, задержанная работала на одной из местных ферм и была недовольна условиями труда, в результате чего решила отомстить работодателю и коллегам и нашпиговала ягоды иголками.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185; 

 07:36,  8 марта 2019
Умер старейший парламентарий США
Старейший член палаты представителей США Ральф Холл умер в возрасте 95 лет. Об этом сообщает Associated Press со ссылкой на его помощника Эда Валентайна.Собеседник агентства рассказал, что Холл скончался в своем доме в городе Рокволл, штат Техас. Политик не страдал от серьезных заболеваний, причина его смерти не называется.Ральф Холл покинул палату представителей в 2014 году после 34 лет службы. Ему на тот момент был 91 год. Холл занимал пост председателя комитета по науке, космосу и технологиям. Он курировал вопросы космической политики.Парламентарий до 2004 года был демократом, после чего он стал республиканцем.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 08:06,  8 марта 2019
Президент Чехии возмутился отказом российскому дипломату вовъезде
Отказ во въезде российскому дипломату на территорию Чехии является провокацией. Об этом заявил президент страны Милош Земан, передает Deník N.По словам Земана, произошедшее является «глупой провокацией», так как российская делегация думала о возвращении домой. Он отметил, что это могло бы надолго испортить отношения двух стран.«Есть люди, которые не умеют ничего другого, как делать глупые провокации», — возмутился чешский президент.5 марта одного из членов российской делегации, которая прибыла в Прагу на заседание двусторонней межправкомиссии по торгово-экономическому сотрудничеству, не пустили в Чехию. Отмечалось, что дипломат был в списке «нежелательных лиц» и ему отказали во въезде «по соображениям безопасности».window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 08:59,  8 марта 2019
В США назвали сроки ядерного разоружения Северной Кореи
До конца возможного окончания первого срока президентства Дональда Трампа будет завершена денуклеаризация Корейского полуострова. Об этом на брифинге для журналистов заявил представитель Госдепартамента США, передает ТАСС.По его словам, работа над вопросами ядерного разоружения ведется исходя из этих сроков. Представитель Госдепа отметил, что у администрации Вашингтона достаточно времени, чтобы добиться намеченных планов.Срок Трампа на посту президента завершится 20 января 2021 года. Американский лидер при этом выразил уверенность в победе на следующих выборах в 2020 году — в таком случае второй срок завершится 20 января 2025 года.Материалы по теме11:55 — 28 февраляДональд Трамп и Ким Чен Ын не договорилисьСеверная Корея останется под санкциями, судьба переговоров под угрозойРанее, 6 марта, сообщалось, что Северная Корея начала восстанавливать полигон Сохэ, с которого запускала межконтинентальные баллистические ракеты. Объект с августа 2018 года находился в частично разобранном состоянии: первоначально его демонтировали очень быстро, затем работы приостановились. Однако в период между 16 февраля и 2 марта 2019 года на полигоне началось восстановление построек.Демонтаж полигона Сохэ начался после первой встречи президента США Дональда Трампа с лидером КНДР Ким Чен Ыном в Сингапуре 12 июня 2018-го. Стороны подписали документ, по которому Вашингтон предоставляет Пхеньяну гарантии безопасности, а Северная Корея берет на себя обязательства по денуклеаризации. Пхеньян также объявил о закрытии ядерного полигона Пунгери, но американская разведка сообщала, что площадка остается пригодной для эксплуатации.Вторая встреча Трампа и Ким Чен Ына состоялась в столице Вьетнама Ханое 27-28 февраля. Переговоры закончились на два часа раньше положенного времени. По их итогам стороны не пришли к конкретным договоренностям и не подписали совместного заявления.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 09:20,  8 марта 2019
Путин поздравил российских женщин
Президент Владимир Путин поздравил российских женщин с Международным женским днем, сообщает пресс-служба Кремля.«Мы знаем, что ваша душевная щедрость поистине безгранична. Да, она дарована вам природой. Но вы, дорогие женщины, в своем отношении к работе, к близким людям стократ приумножаете этот дар», — сказал глава государства.Он отметил, что россиянки — надежные сотрудники и ответственные руководители, умеющие учитывать все нюансы и творчески подходить к любому делу. По его словам, трудно представить историю России без созидательного вклада великих женщин.Российский лидер пообещал, что мужчины будут стремиться к тому, чтобы женщины «всегда чувствовали наше сильное, надежное плечо». В заключение он пожелал здоровья и счастья.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 10:05,  8 марта 2019
Рогозин пожаловался нанехватку денег
Генеральный директор «Роскосмоса» Дмитрий Рогозин, отвечая на критику пользователей Twitter, написал, что бюджет госкорпорации «почти в 20 раз меньше» бюджета НАСА.По его словам, в плане финансирования российская космическая отрасль серьезно отстает от американской. «Это для нас большая проблема с точки зрения поддержки перспективных проектов. Но это вопрос не к "Роскосмосу"», — указал он.Материалы по теме00:01 — 26 февраляПолет в никудаРоссия тратит миллиарды на космос и копейки на инженеров. Куда уходят деньги?Также топ-менеджер считает, что Россия не отстает от США в техническом развитии этой отрасли. «Есть последствия потери темпа развития отрасли за последние 10-12 лет. Но если сейчас не развернем переход на новую РКТ (ракетно-космическую технику — прим. «Ленты.ру») и не переоснастим предприятия, начнем отставать», — пишет Рогозин в другом твите.В феврале глава «Роскосмоса» анонсировал строительство в Москве здания Национального космического центра — небоскреба в виде ракеты сверхтяжелого класса. За месяц до этого премьер-министр России Дмитрий Медведев раскритиковал руководство госкорпорации за «прожектерство» и потребовал от компании лучшей работы.На ближайшие три года, по словам главы правительства, бюджет «Роскосмоса» составит более 515 миллиардов рублей.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 10:54,  8 марта 2019
Опубликовано видео крушения Boeing 767в США
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Шериф округа Чеймберс опубликовал в Facebook видео крушения грузового Boeing 767, который упал вблизи населенного пункта Ануак в американском штате Техас.Крушение произошло 24 февраля. Самолет авиакомпании Atlas Air совершал грузовой коммерческий рейс 5Y3591 Майами —Хьюстон. Он разбился при заходе на посадку. Погибли три члена экипажа. Причины катастрофы пока не установлены.По подсчетам Международной ассоциации воздушного транспорта, в 2018 году в авиакатастрофах погибло 523 человека. Это значительно больше, чем в предыдущие годы.

 11:39,  8 марта 2019
Друг Макгрегора подерется сего врагом
Бывший чемпион мира по боксу Пол Малиньяджи выразил готовность провести поединок с экс-бойцом UFC Артемом Лобовым. Об этом в Twitter-аккаунте рассказала журналистка NBC Хелен Йи.Малиньяджи подписал контракт с промоушеном кулачных боев Bare Knuckle FC, с которым уже сотрудничает Лобов. По информации MMA Fighting, главное условие для проведения поединка — победа Лобова в дебютном бою в промоушене, который состоится 20 апреля. Соперником спортсмена станет экс-боец UFC Джейсон Найт.Материалы по теме00:04 — 17 августа 2017«Он огреб по полной, его самолюбие пострадало»Конор Макгрегор — нытик и лжец? Лобов покинул UFC 29 января по собственному желанию. Боец провел в промоушене шесть боев, четыре из которых проиграл. После ухода из чемпионата он заявил, что считает себя одним из самых успешных спортсменов в MMA. Лобов — близкий друг ирландца Конора Макгрегора.У Макгрегора и Малиньяджи с 2017 года продолжается конфликт, причиной которого послужила публикация фотографий с их спарринг-боя. На снимках американец находится в нокдауне, однако он утверждает, что упал в результате толчка.Малиньяджи выиграл в боксе 36 боев и потерпел восемь поражений. Последний бой он провел в 2017 году.

 11:45,  8 марта 2019
Мужчины сцветами нагрянули вроссийское фем-кафе ибыли угнетены
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Накануне Международного женского дня группа мужчин с охапками тюльпанов ворвалась в петербургскую феминистскую кофейню «Симона», сообщает «Росбалт». Незнакомцы сорвали проходящее в коворкинге мероприятие, одна из посетительниц применила перцовый баллончик.Визитеры снимали происходящее на видео. Они зашли в помещение в «женские» часы, поздравили посетительниц и принялись расставлять букеты по помещению. «Мы искренне, от всей души хотим поздравить вас с 8 Марта, несмотря на то, что вы на нас ругаетесь, не пускаете нас, гоните, считаете нас угнетателями, мы все равно вас поздравляем с праздником», — обратился к девушкам один из членов группы.Материалы по теме00:01 —  7 марта«Феминистками не рождаются»Краткий гид по современному феминизму в РоссииАдминистратор заведения пыталась выдворить незнакомцев, но они не реагировали на ее увещевания. Судя по видео, опубликованном Telegram-каналом MDK, эти же мужчины бронировали помещение на 23 февраля, но не пришли, а вместо этого заявились 8 марта.Male-free кафе «Симона» ориентировано на девушек. Мужчины могут посещать мероприятия пространства после 19:00. Фем-коворкинг открылся в феврале и вызвал резонанс. В кафе пытался прорваться депутат Госдумы Виталий Милонов, заведение также посетил журналист, переодетый в женщину. 

 01:58,  8 марта 2019
Глава МИД Австрии захотела снова потанцевать сПутиным
Министр иностранных дел Австрии Карин Кнайсль назвала российского президента Владимира Путина хорошим танцором. Об этом пишет ТАСС.Во время мероприятия в Вене по случаю Международного женского дня министр рассказала, что австрийские СМИ используют любую возможность упомянуть о танце с Путиным на ее свадьбе с Вольфгангом Майлингером. «Возможно, на следующей неделе я снова станцую с ним. Я буду в Москве. Он действительно хороший танцор», — сказала Кнайсль.Она также уточнила, что кроме Путина однажды танцевала со своим британским коллегой Джереми Хантом. «Но при всем уважении к британскому министру иностранных дел, Путин — лучший танцор», — добавила глава МИД.53-летняя Кнайсль 18 августа 2018 года сыграла свадьбу с бизнесменом Вольфгангом Майлингером. Визит Путина на церемонию бракосочетания носил частный характер. Российский президент подарил новобрачным выступление Кубанского казачьего хора.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185; 

 12:16,  8 марта 2019
Названы страны сопасной водой из-под крана
Турагентство Globehunters на основе данных Центров по контролю и профилактике заболеваний США (федеральное агентство, подчиненное американскому Минздраву) составило перечень стран, в которых водопроводная вода небезопасна или неприятна. Об этом пишет Daily Mail.В список вошли 187 стран, в том числе Россия, и все бывшие республики СССР, кроме Эстонии. Отмечается, что присутствие в перечне не означает, что вода из-под крана на территории указанного государства грязная — она может просто не подходить для питья.Безопасной признана водопроводная вода в США (кроме острова Гуам, одного из владений Соединенных Штатов), Канаде, Австралии, Чили, Японии, Южной Корее, Саудовской Аравии, Великобритании, Норвегии и большинстве стран Евросоюза.Издание напоминает, что во всем мире, по данным Всемирной организации здравоохранения, от диареи, полученной из-за небезопасной воды, ежегодно умирают около 842 тысяч человек.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 12:42,  8 марта 2019
Трамп позабыл жену напороге Белого дома
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Жена президента США Мелания Трамп попала в неловкую ситуацию во время встречи премьер-министра Чехии Андрея Бабиша и его супруги Моники. Видео инцидента в Twitter опубликовал журнал Newsweek.Мелания встречала гостей на пороге Белого дома с мужем Дональдом Трампом. Поприветствовав чету, первая леди США остановилась для общей фотографии, однако ее супруг вместе с чешским премьером сразу двинулись в резиденцию, оставив жен позади. Женщины пожали плечами и проследовали за мужьями.Визит Бабиша продлится три дня. Он стал первым с 2011 года премьер-министром Чехии, приглашенным в Белый дом.Трамп не первый раз ставит супругу в неловкое положение. В феврале 2018 года он едва не сбил ее с ног, ринувшись поприветствовать репортеров, которые их снимали. В январе 2017 года Трамп также позабыл о своей жене во время встречи с Бараком и Мишель Обамой.

 13:24,  8 марта 2019
Турция анонсировала развертывание С-400
В Турции в октябре этого года начнется развертывание зенитных ракетных комплексов (ЗРК) С-400, заявил министр обороны республики Хулуси Акар. Об этом в Twitter сообщает агентство Anadolu.«Решение о районе дислокации ЗРК будет принято командованием ВВС Турции», — сказал Акар.По его словам, закупка именно российских комплексов была не вопросом предпочтения, а насущным требованием национальной безопасности. «Турция обязана защитить 82 миллиона своих граждан», — добавил министр.Материалы по теме00:02 — 22 августа 2018Опять в спинуПочему Турция стала врагом АмерикиОн подчеркнул, что Анкара как член НАТО привержена обязательствам в рамках альянса, но отметил, что США, Германия и Нидерланды вывели из Турции свои системы противовоздушной обороны, в связи с чем республике необходимо свое соответствующее вооружение.Решение Турции закупить С-400 критикуют США, которые в случае завершения этой сделки рассматривают возможность надавить на Анкару отказом в продаже истребителей пятого поколения F-35. Также турецкой стороне предлагалось вместо российских ЗРК приобрести американские Patriot, но президент республики Реджеп Тайип Эрдоган заявлял, что такая сделка возможна только на условиях, которые устроят его страну.Соглашение о поставке Анкаре четырех дивизионов С-400 было достигнуто в сентябре 2017 года. Стоимость контракта составляет 2,5 миллиарда долларов, но половину этой суммы покроет российский кредит.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 13:32,  8 марта 2019
Российский стадион признан лучшим вмире
«Волгоград Арена» признана лучшим стадионом мира по версии портала StadiumDB. Результаты зрительского голосования доступны в Twitter-аккаунте издания.В тройку лучших попали еще два российских стадиона. Второе место заняла «Самара Арена», третье — стадион «Нижний Новгород». Впервые в истории голосования в тройке лидеров оказались стадионы из одной страны.В голосовании экспертов «Самара-Арена» также попала в тройку призеров, заняв третье место. Лучшей была признана венгерская арена DVTK-stadion, второе место занял стадион Suzhou OSC Stadium в Китае.«Самара Арена» — домашний стадион клуба «Крылья Советов», выступающего в Российской премьер-лиге. Во время чемпионата мира-2018 арена приняла четыре матча группового этапа турнира, а также встречи 1/8 и 1/4 финала.«Волгоград Арена» была построена к чемпионату мира-2018. Стоимость возведения составила 16,367 миллиарда рублей. На ней прошли четыре матча группового турнира.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 13:51,  8 марта 2019
«Аэрофлот» поздравил женщин с8марта встихах
Авиакомпания «Аэрофлот» приготовила особое поздравление женщинам, которым выпало отметить праздник 8 Марта на борту самолетов авиаперевозчика, сообщает пресс-служба «Аэрофлота».В этот день пассажиркам по громкой связи посвящают стихи, отобранные по итогам конкурса, проведенного среди подписчиков страницы авиакомпании во ВКонтакте.«Преподносить 8 Марта подарок в виде стихов и цветов женщинам, которые путешествуют нашими рейсами — одна из добрых традиций "Аэрофлота"», — признался генеральный директор авиакомпании Виталий Савельев. «Присоединяюсь к своим коллегам и от имени всех мужчин авиакомпании поздравляю представительниц прекрасного пола с Международным женским днем. Желаю здоровья и любви, весеннего солнца и тепла, а также приятных путешествий с Аэрофлотом!», — подытожил он.Всего на конкурс было направлено более 900 стихотворений, присланных из разных городов России. Жюри из представителей «Аэрофлота» тайным голосованием отобрало троих финалистов. Во втором этапе конкурса вновь приняли участие подписчики аккаунта «Аэрофлота», но уже в роли критиков.По результатам, был назван победитель, набравший наибольшее число голосов. Им оказалось четверостишие, которое прислал Даниил Баженов. Победителю помимо признания его поэтического таланта будет вручен сертификат на два лица на перелет туда-обратно классом Эконом в любой город маршрутной сети «Аэрофлота».window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 13:55,  8 марта 2019
У откусивших ребенку руку собак нашлись десятки тысяч защитников
Более 150 тысяч пользователей подписали петицию против усыпления двух хаски, которые откусили руку четырехлетнему мальчику в американском штате Юта, сообщает The Daily Mail.Собаки по кличке Полярный и Медведь отгрызли ребенку часть руки (кисть вместе с несколькими сантиметрами от запястья), когда тот просунул ее в соседский забор.Автор петиции Джессика Нутц (Jessica Nusz), подруга владельцев животных, считает усыпление незаслуженной мерой. По ее словам, на руку мальчика был натянут носок, который собаки могли принять за игрушку для жевания, не распознав ребенка за забором. Она утверждает, что в противном случае питомцы ее друзей никогда бы не причинили вреда человеку.В настоящее время пострадавший мальчик находится в стабильно тяжелом состоянии. Он потерял много крови. До приезда скорой родители пытались остановить кровотечение, затем ребенка по воздуху доставили детскую больницу в Солт-Лейк-Сити.После инцидента животных поместили на 10-дневный карантин. Потерянную руку мальчика полицейские найти не смогли. Следователи полагают, что хаски могли ее съесть.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185; 

 14:01,  8 марта 2019
Венесуэльцам вернули свет
Венесуэла начала восстанавливать электроснабжение после тотального блэкаута, который случился вечером в четверг, 7 марта. Отключение электричества вызвало хаос и возмущение жителей, сообщает AFP.Утром 8 марта электричество заработало в некоторых домах на востоке Каракаса через семь часов после того, как столица Венесуэлы осталась без света. Вице-президент Делси Родригес сообщила, что электроснабжение также восстановлено в ряде восточных штатов страны.Ночью жители Каракаса стучали кастрюлями и сковородками — это традиционный способ «выпустить пар» в Латинской Америке, отмечает AFP.Авария случилась на гидроэлектростанции «Гури» в штате Боливар. Без электроснабжения остались 23 из 24 штатов. Государственная энергетическая компания Corpoelec, не раскрыв деталей, сообщила, что на объекте произошел саботаж.Материалы по теме00:01 —  3 февраляНаследие команданте ЧавесаОн вел Венесуэлу к торжеству социализма, а привел к нищете и революцииВ Каракасе отключились светофоры, перестало работать метро, на улицах появились толпы возмущенных людей, пытающихся добраться с работы домой. Венесуэльская столица является одним из самых криминальных городов мира, поэтому жители старались попасть домой еще до захода солнца.Магазины закрылись, система денежных переводов перестала работать, отключены интернет и телефонная связь. В аэропорту Каракаса собрались пассажиры, которые не могут улететь. Был отменен футбольный матч Кубка Либертадорес в городе Баркисимето.Президент Венесуэлы Николас Мадуро назвал блэкаут «электрической войной» со стороны США. Чиновники обвинили оппозиционеров в том, что они напали на электростанции с коктейлями Молотова, сообщает The Independent. Министр связи Хорхе Родригес заявил, что за отключением стоят ультраправые экстремисты, которые выполняют приказы американского сенатора Марко Рубио и пытаются вызвать в стране хаос.Ситуация в Венесуэле обострилась 23 января, когда на фоне массовых акций протеста спикер парламента Хуан Гуайдо объявил себя временным президентом. Его признали США, ряд стран Латинской Америки и Европы. Россия поддержала Мадуро.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 14:21,  8 марта 2019
Угнетенные вроссийском фем-кафе мужчины пожаловались наудар вспину
Представитель молодежного проекта «Сеть», активисты которого пришли в петербургскую феминистскую кофейню «Симона», чтобы поздравить девушек с 8 Марта, заявил, что реакция клиенток заведения на акцию была чрезмерно истеричной и агрессивной. Об этом сообщается в пресс-релизе организации, поступившем в редакцию «Ленты.ру».Активист Александр Кондрашов утверждает, что пришедшие в кафе мужчины вели себя максимально корректно, соблюдая все правила заведения. Он также рассказал, что в результате применения одной из посетительниц газового баллончика пострадал оператор.«Газовая атака была произведена в момент, когда все уже и так выходили, в спину. (...) На наш взгляд, этот поступок радикальных феминисток "Симоны" очень символичен — как и в реальной жизни, они атаковали ядом одного, уже уходящего от них мужчину, а последствия коснулись десяти невинных женщин (в кафе невозможно было находиться несколько следующих часов)», — указал Кондрашов.Он добавил, что активисты «Сети» все равно любят и уважают феминисток.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Кафе «Симона» ориентировано на девушек. Мужчины могут посещать мероприятия пространства после 19:00. Фем-коворкинг открылся в феврале и вызвал широкий общественный резонанс: в кафе пытался прорваться депутат Госдумы Виталий Милонов, также заведение посетил журналист, переодетый в женщину. 

 14:33,  8 марта 2019
МиГ-21столкнулся сптицей иупал
Истребитель МиГ-21 индийских воздушных сил разбился возле города Биканер штата Раджастхан в пятницу, 8 марта, из-за столкновения с птицей. Об этом сообщает Hindustan Times.Пилот благополучно катапультировался. Пострадавших нет. Полицейские оцепили район падения. Истребитель летел с авиабазы, выполняя обычное задание, пояснили в индийских ВВС.27 февраля Индия и Пакистан устроили воздушный бой в небе над Кашмиром. Накануне индийская авиация разбомбила лагерь «Джаиш-е-Мухаммад». Группировка взяла на себя ответственность за теракт против индийских военнослужащих.По информации СМИ, в воздушном бою Индия задействовала четыре Су-30МКИ, два Dassault Mirage 2000 и два МиГ-21, один из которых был сбит. Пакистан поднял в воздух 24 самолета, в том числе восемь F-16.

 15:06,  8 марта 2019
Грузовик перевернулся изалил пивом автостраду
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Twitter / ABCНа автостраде к востоку от Лос-Анджелеса перевернулся грузовик с пивом. В результате дорога оказалась усыпана десятками упаковок марки Modelo Especial, пишет NBC Los Angeles.Инцидент произошел утром 7 марта. 25-летний водитель грузовика Peterbilt из города Инглвуд пытался резко затормозить. Он вырулил на съезд, но не справился с управлением и скатился по насыпи.Часть бутылок разбилась, из-за чего на дороге образовались пивные лужи. Сообщается также, что в результате инцидента произошло небольшое возгорание. Водитель большегруза остался жив.

 02:30,  8 марта 2019
Дочь первого президента Узбекистана обвинили вотмывании денег вСША
Старшую дочь первого президента Узбекистана Ислама Каримова Гульнару обвинили в отмывании денег и получении взятки в США. Об этом сообщается на сайте прокуратуры Южного округа Нью-Йорка.Вместе с Каримовой обвиняемым по делу проходит бывший генеральный директор узбекской дочерней компании МТС «Уздунробита» Бехзод Ахмедов. Им вменяют причастность к преступной схеме, с помощью которой они получили около 865 миллионов долларов от трех телекоммуникационных компаний. Власти назвали общий размер взяток «крупнейшим в истории».Предполагается, что Каримова пользовалась своим служебным положением для вымогательства, а после этого отмывала полученные деньги через финансовую систему США. Также отмечается, что МТС согласилась сотрудничать со следствием.Ранее Гульнару Каримову задержали в Ташкенте и отправили под стражу. Ограничение свободы ей заменили на лишение свободы в колонии общего режима «в связи со злостным нарушением порядка и условий отбывания наказания».В декабре 2017 года Гульнару Каримову осудили на 10 лет лишения свободы, но через полгода изменили наказание на пять лет ограничения свободы. Она проходила обвиняемой по делу об уклонении от уплаты налогов, хищениях, вымогательстве и уничтожении документации офшорных компаний. Позже Каримовой также были предъявлены обвинения в мошенничестве, сокрытии иностранной валюты, нарушении таможенного законодательства, нарушении правил торговли и оказания услуг, подделке документов, легализации доходов, полученных от преступной деятельности.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 15:12,  8 марта 2019
Чемпион UFC разрыдался наруках уматери побитого соперника
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Youtube / UFC - Ultimate Fighting ChampionshipЧемпион UFC в полусреднем весе Камару Усман разрыдался в объятьях матери побитого им Тайрона Вудли. Видео появилось на YouTube-канале чемпионата.Дебора Вудли встретила Усмана в подтрибунном помещении после его победы над ее сыном. Она обняла его и поздравила с победой. «Все хорошо, малыш, все хорошо. Теперь пришел твой черед. Продолжай работать, потому что соперники придут за тобой. И ты покажешь им всем», — сказала женщина Усману. Боец в ответ расплакался.Вудли и Усман 2 марта провели поединок в рамках турнира UFC 235. Усман победил единогласным решением судей и стал первым африканским чемпионом UFC.

 15:34,  8 марта 2019
В Москве погибли три человека
В Москве утром 8 марта погибли два пассажира такси, водитель которого не справился с управлением и врезался в фонарный столб. Об этом сообщает РИА Новости.Авария произошла на улице Братиславской. Таксист, уроженец Киргизии, не получил серьезных травм.Также на станции «Перово» столичной подземки под колесами поезда погиб 17-летний москвич, сообщает ТАСС со ссылкой на пресс-секретаря УВД на метрополитене Алексея Мышляева. При каких обстоятельствах подросток оказался на путях, не уточняется. Машинист заметил его и применил экстренное торможение, но поезд по инерции наехал на пассажира.Из-за инцидента на Калининской линии метро от «Новокосино» до «Шоссе Энтузиастов» было временно прервано движение поездов, передавал «Интерфакс». Спустя несколько часов оно было введено в график.

 15:46,  8 марта 2019
Тимати навестил детей вбольнице
Рэпер Тимур Юнусов, известный как Тимати, в рамках акции «Вам, любимые!» навестил детей в московской городской клинической больнице имени З.А Башляевой, сообщается в Instagram-аккаунте «Первый информационный портал».Подарки от артиста получили 30 девочек и 35 мальчиков. Первых поздравили с 8 Марта, вторым пожелали скорейшего выздоровления. Также рэпер пообщался с ребятами.Подобные акции регулярно проходят и в Тушинской детской больнице, отмечается в публикации.Фото опубликовано @kremlin_russianВ Москве, как сообщала МОСЛЕНТА, в рамках акции «Вам, любимые!» открыты более 50 площадок, где волонтеры раздают цветы и проводят различные флешмобы. Кроме того, в парке «Зарядье» появилась конструкция из 12 тысяч живых цветов, в том числе роз и гвоздик. Также 8 марта в честь праздника более 150 российских государственных музеев проводят акцию, предоставляя женщинам бесплатный вход.С поздравлениями с Международным женским днем уже выступили президент Владимир Путин и премьер-министр Дмитрий Медведев.

 16:19,  8 марта 2019
Арестован обвиняемый вубийстве женщины-следователя
Басманный суд Москвы арестовал до 7 мая Абдулазиза Абдулазизова, который обвиняется в убийстве следователя МВД Евгении Шишкиной в Подмосковье в октябре прошлого года. Об этом сообщает ТАСС.Ходатайство следователя об аресте рассматривалось в закрытом режиме, журналистов пустили в зал на оглашение решения.19-летний Абдулазизов был задержан 7 марта в Санкт-Петербурге вместе с 17-летним жителем города, которого считают посредником при организации преступления.13 ноября стало известно, что в Грузии задержан 28-летний хакер Ярослав Сумбаев — организатор мошеннической схемы с билетами РЖД, которую раскрыла Шишкина. Она была застрелена 10 октября возле своего дома в подмосковном поселке Архангельское.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 16:57,  8 марта 2019
Российский боец UFC пожаловалась натравлю из-за желания уехать вСША
Российский боец UFC Яна Куницкая пожаловалась на травлю из-за желания переехать в США. Ее слова приводит Sport24.Куницкая рассказала, что ее обвиняют в отсутствии патриотизма и продажности. Она отметила, что любит Россию, но у нее нет возможности тренироваться в Санкт-Петербурге, поэтому она готовится к переезду. «Россия не создает никаких условий. По сути, я работаю на американскую компанию, а тут есть все условия для спортсменов, представляющих другие страны», — добавила спортсменка.Материалы по теме00:02 —  5 октября 2018«Родись Хабиб под Рязанью — негатива было бы не меньше»Боец UFC Яна Куницкая о работе вышибалой, русском характере и НурмагомедовеПо мнению бойца, травля связана с российским менталитетом. «У нас люди хотят себя возвысить, опуская других. Если сами не могут дотянуться до определенного уровня, то пытаются задеть словесно. Мол, ты уехал, значит, ты — продажник. Написали, и на душе легче стало», — сказала она.Куницкая провела два поединка в UFC. В дебютном бою она проиграла нокаутом бразильянке Крис Сайборг, затем одержала победу над шведской спортсменкой Линой Лансберг.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 17:10,  8 марта 2019
В США определили единственную лазейку для признания Крыма российским
Комитет по иностранным делам палаты представителей Конгресса США единогласно одобрил законопроект, запрещающий американскому правительству признавать Крым российским. Об этом сообщает пресс-служба комитета.Документом вводится запрет для всех государственных структур на какие-либо действия, которые могут повлечь за собой признание де-юре или де-факто суверенитета России над полуостровом. Вместе с тем в законопроекте прописано право президента США на исключения в том случае, если глава государства решит, что это в интересах национальной безопасности Соединенных Штатов.Если документ будет одобрен Палатой представителей и сенатом, то отправится на подпись президенту. Тот вправе отклонить инициативу или вернуть ее в Конгресс со своими замечаниями, но парламентарии могут преодолеть вето хозяина Белого дома, приняв законопроект двумя третями голосов от каждой палаты.Крым стал территорией России по результатам мартовского референдума 2014 года. Украина, Евросоюз, США и другие страны не признают итоги голосования. Москва настаивает на том, что процедура проходила в соответствии с нормами международного права.

 17:17,  8 марта 2019
Подаренный на8Марта Porsche поставил российскую чиновницу втупик
Глава агентства инвестиционного развития Республики Татарстан Талия Минуллина рассказала, что на Международный женский день получила в подарок от молодого человека Porsche, но не знает, что делать с машиной. Видео с Минуллиной появилось в сторис президента Татарстана Рустама Минниханова, сообщает «БИЗНЕС Online».Чиновница отвечала на вопрос телеведущего Леонида Якубовича, которого пригласили поздравить женщин в правительстве республики. Якубович спросил, есть ли у Минуллиной молодой человек, на что она сказала: «Да, конечно. Подарил Porsche, но я пока не знаю, как его оформлять, потому что мне нельзя». В ответ ведущий попросил дать ему адрес ее бойфренда.В правительстве Татарстана Международный женский день отпраздновали песнями. Министры хором исполнили композицию с припевом «Вы наши женщины чистое золото, весну несете вместо холода».По закону российским чиновникам запрещено принимать подарки дороже трех тысяч рублей, если они не связаны с протокольными мероприятиями, служебными командировками или другими официальными событиями. Подарок дороже чиновник обязан передать в государственную собственность, но впоследствии может выкупить его.Международный женский день — праздник солидарности женщин в борьбе за равные права и эмансипацию. История праздника берет начало в 1910 году, когда на Международной конференции женщин в Копенгагене Клара Цеткин предложила ежегодно отмечать 8 марта день рождения женского пролетариата. Женский день был приурочен к событиям 1857 года, когда 8 марта протестующие против низких заработков и тяжелых условий труда работницы текстильных фабрик Нью-Йорка прошли маршем по улицам города.

 17:30,  8 марта 2019
Из биографии Ахмата Кадырова убрали объявленный России джихад
В Чечне сотрудники некоторых полицейских участков получили распоряжение выучить биографию бывшего президента республики Ахмата Кадырова, отца нынешнего главы региона Рамзана Кадырова. Об этом сообщил портал «Кавказ. Реалии».Сотрудники правоохранительных органов обязаны будут знать наизусть ключевые события из жизни Кадырова-старшего. Бумагу с его биографией распространили в одном из отделений полиции Чечни. В ней указано, где и когда родился и учился Ахмат Кадыров.В тексте биографии также говорится, что он «вернулся в Чечню после провозглашения независимости республики осенью 1991 года» и был назначен заместителем муфтия, а затем в 1996-1999 годах возглавлял Духовное управление ЧРИ (непризнанная Чеченская Республика Ичкерия). С 1997 года Кадыров «вступил в открытую конфронтацию с ваххабитами» и призывал чеченцев «не верить "бородачам" и их лидерам Яндарбиеву, Хаттабу и Удугову». В 2000-м был назначен главой администрации Чеченской Республики указом президента России Владимира Путина.Ахмат Кадыров родился в Казахстане, куда его семья была выслана во время депортации вайнахов в 1944 году. Во время первой чеченской войны в 1994-1996 годах он участвовал в боевых действиях против российских войск, поддерживал Аслана Масхадова и объявил России джихад. Был награжден «высшей государственной наградой Ичкерии» — орденом «Честь нации». Погиб 9 мая 2004 года в результате теракта на стадионе «Динамо» в Грозном, ему было посмертно присвоено звание Героя России. В 2006 году один из лидеров боевиков Шамиль Басаев взял на себя ответственность за взрыв.

 17:40,  8 марта 2019
Спуск космического корабля Crew Dragon вокеан попал навидео
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Twitter / NASAАмериканский космический корабль Crew Dragon компании SpaceX вернулся на Землю и приводнился в Атлантическом океане в 360 километрах от побережья Флориды. Видео момента опубликовало НАСА у в своем Twitter-аккаунте.Перед приводнением корабль сопровождал самолет, а рядом ожидало спасательное судно, передает ТАСС.Капсула доставила на Землю 136 килограммов груза, в частности, результаты научных экспериментов, проведенных экипажем Международной космической станции, сообщает «Интерфакс».Глава НАСА Джим Брайденстайн назвал успешный полет и возвращение Crew Dragon «еще одной вехой в новой эре космических полетов». По его словам, коммерческая программа NASA стала «на шаг ближе к запуску американских астронавтов на американских ракетах с американской земли».Пуск ракеты Falcon 9 с Crew Dragon состоялся 2 марта со стартовой площадки Космического центра Кеннеди, стыковка с МКС произошла через сутки. Миссия стала первым испытательным орбитальным полетом по программе CCtCap (Commercial Crew Transportation Capability), которая предполагает создание частными компаниями SpaceX и Boeing пилотируемых космических кораблей для доставки астронавтов на низкую околоземную орбиту.

 03:09,  8 марта 2019
В Донбассе началось «весеннее перемирие»
Соглашение о прекращении огня вступило в силу в зоне конфликта в Донбассе. Оно было согласовано накануне подгруппой по безопасности Контактной группы по урегулированию на востоке Украины, передает ТАСС.Отмечается, что с идеей о перезапуске перемирия 27 февраля выступил координатор ОБСЕ в подгруппе по безопасности во время заседания в Минске. Украинская сторона отвергла инициативу, но было решено вернуться к этому вопросу и обсудить его 7 марта в режиме видеоконференции. В итоге договоренность была достигнута.Полпред России в Контактной группе по урегулированию на востоке Украины Борис Грызлов рассказал, что для достижения соглашения были привлечены посредники — представители ОБСЕ и РФ. При этом провозглашенные Донецкая и Луганская народные республики (ДНР и ЛНР) сразу заявили о готовности выполнять условия «весеннего перемирия». Киевские силовики пока не объявляли о готовности соблюдать режим тишины.В конце февраля 2018-го на переговорах в Минске участники Контактной группы по мирному разрешению конфликта в Донбассе договорились установить «абсолютное перемирие» в зоне противостояния с 5 марта.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 18:34,  8 марта 2019
Подросток арестован поделу обубийстве следователя
Басманный суд Москвы заключил под стражу до 7 мая несовершеннолетнего молодого человека, который обвиняется в посредничестве при организации убийства следователя МВД Евгении Шишкиной. Об этом в пятницу, 8 марта, сообщил телеканал «360».Суд удовлетворил ходатайство следствия. Ранее был арестован на два месяца обвиняемый в убийстве 19-летний Абдулазиз Абдулазизов.Абдулазизова и 17-летнего предполагаемого посредника в организации преступления задержали в Санкт-Петербурге 7 марта. По версии следствия, убийство Шишкиной заказал лидер организованной группы, занимавшейся мошенничеством с билетами РЖД.Евгения Шишкина была застрелена 10 октября возле своего дома в подмосковном поселке Архангельское.

 18:51,  8 марта 2019
Тактаров сравнил «белого тренера» Фергюсона соСталиным
Бывший боец смешанного стиля (MMA) Олег Тактаров в Instagram-аккаунте прокомментировал победу «Манчестер Юнайтед» над ПСЖ в 1/8 финала Лиги чемпионов.Тактаров посчитал, что МЮ одержал победу во многом благодаря помощи сэра Алекса Фергюсона. «Его присутствие в раздевалке решает все. Помимо советов — просто человек заходит в раздевалку, и срабатывает "эффект белого тренера", как я его называю. Эффект тренера, которого и уважают, и боятся. Он был хорошо развит у еврейского осетина Сталина и мегрела Берии», — заявил он.7 марта МЮ обыграл ПСЖ на выезде в ответном матче 1/8 финала Лиги чемпионов и по сумме двух встреч (0:2; 3:1) пробился в четвертьфинал турнира. Победный гол был забит в добавленное время: пенальти реализовал форвард Маркус Рэшфорд.Фергюсон руководил «Манчестер Юнайтед» с 1986 по 2013 год. За это время шотландец привел клуб к 38 трофеям. В декабре 2018-го сообщалось, что Фергюсон стал консультантом нынешнего тренера МЮ Оле-Гуннара Сульшера.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 19:07,  8 марта 2019
Задержан уволенный соскандалом топ-менеджер «Росгеологии»
Бывший замруководителя «Росгеологии» Руслан Горринг, уволенный после скандального видео, задержан в столичном аэропорту Внуково. Об этом в пятницу, 8 марта, сообщает РЕН ТВ.По данным телеканала, в отношении Горринга было возобновлено дело о посредничестве во взятке, но позднее его переквалифицировали в мошенничество. Бывший топ-менеджер был объявлен в розыск. Он пытался улететь в Сочи и купил билеты на несколько рейсов: на 08:00, на 10:00 и на 17:30. На первые два рейса он приходил, чтобы «осмотреться», но не решался подойти к стойке регистрации. В третий раз он попытался попасть на рейс, но был задержан сотрудниками ФСБ и уголовного розыска.«Интерфакс» со ссылкой на информированный источник сообщает, что Горринг подозревается в мошенничестве в особо крупном размере. Сотрудники ФСБ и МВД задержали его по поручению Следственного комитета.Следственный комитет подтвердил задержание Горринга. Официальный представитель ГСУ СК по Московской области Ольга Врадий сообщила, что бывшего топ-менеджера везут на допрос в качестве подозреваемого в мошенничестве в особо крупном размере. Источник ТАСС в правоохранительных органах уточнил, что дело было возбуждено еще в 2011 году.В конце января в сети появилось видео, на котором Горринг играет в онлайн-игру, матерится, угрожает другим игрокам и рассказывает об интимной связи со своими сотрудницами. После этого глава Минприроды Дмитрий Кобылкин уволил его. В «Росгеологии» заявили, что министр не может увольнять сотрудников госкомпании, поскольку она не находится в его прямом подчинении, однако факт расторжения контракта с Горрингом подтвердили. При этом в «Росгеологии» утверждают, что информация о сексуальных домогательствах и превышении полномочий со стороны топ-менеджера не соответствует действительностиСам Горринг сказал, что в его работе не смогли найти коррупционной составляющей, поэтому пришлось «залезть в личное пространство».

 20:08,  8 марта 2019
Российские пилоты нарисовали внебе звезду вчесть Капитана Марвел
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Семикратный чемпион мира по высшему пилотажу Светлана Капанина и авиационная группа «Русь» устроили воздушное шоу в честь выхода фильма «Капитан Марвел». Видео появилось в соцсети «ВКонтакте».Пилоты выполнили несколько фигур и изобразили в небе символ супергероя с помощью дымового шлейфа. 

 20:20,  8 марта 2019
Тренер закрутил роман сженой игрока ипоплатился
Главный тренер парагвайского клуба «Либертад» Леонель Альварес был отправлен в отставку из-за романа с женой футболиста команды. Об этом сообщает The Sun.По информации издания, 51-летний Альварес встречался с супругой полузащитника Эдгара Бенитеса — Пэтти Гонсалес. При этом женщина отрицает появившуюся в СМИ информацию.В то же время Альварес с 2012 года состоит в отношениях с 31-летней Джоанной Гарсией, у пары есть дочь. У тренера есть еще двое детей от других отношений.Альварес возглавил «Либертад» в 2018 году. 6 марта в первом матче группового этапа Кубка Либертадорес команда одержала победу над «Универсидад Католика» со счетом 4:1.В ноябре 2017-го российский футболист Андрей Аршавин признался, что изменял супруге Алисе Казьминой. В феврале 2019-го женщина написала на спортсмена заявление в полицию, заявив, что он угрожал ей лишением свободы.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 20:45,  8 марта 2019
СКА посвятил женщинам победу над «Спартаком»
Петербургский СКА обыграл московский «Спартак» в шестом матче 1/8 финала Кубка Гагарина Континентальной хоккейной лиги (КХЛ) и посвятил победу женщинам. Об этом сообщает корреспондент «Ленты.ру».Встреча завершилась со счетом 2:1. Первая шайба была заброшена во втором периоде, отличился нападающий СКА Никита Гусев. За две минуты до конца матча форвард Сергей Плотников увеличил преимущество команды. Красно-белые сократили отставание на последней минуте благодаря голу нападающего Ильи Зубова.Таким образом, петербургский клуб одержал четыре победы подряд, отыгравшись в серии со счета 0-2, и вышел в четвертьфинал турнира.После окончания матча главный тренер СКА Илья Воробьев и глава штаба сборной России, первый вице-президент Федерации хоккея России Роман Ротенберг поздравили спартаковских болельщиц с 8 Марта. Они подарили женщинам букеты тюльпанов. Хоккеисты СКА бросали цветы болельщицам на трибуны.#ВамЛюбимые:

Хоккеисты СКА после матча со Спартаком поздравили своих болельщиц с 8 марта. @hcska @rotenberg81 
А как Вы поздравили любимых женщин? Делитесь в комментариях!

#8марта #МеждународныйЖенскийДеньФото опубликовано @kremlin_russian

 20:59,  8 марта 2019
Подросток умер после посещения зубного врача
В Москве 16-летний подросток скончался после проведения стоматологических процедур в одном из медицинских учреждений. Об этом в пятницу, 8 марта, сообщает агентство «Москва» со ссылкой на пресс-службу главного следственного управления Следственного комитета России по столице.Пациент 2003 года рождения поступил на стационарное лечение, умер 7 марта после стоматологических процедур. Проводится доследственная проверка.12 февраля сообщалось, что в Нью-Йорке помощницу стоматолога поймали на краже драгоценностей у пациентов под наркозом.

 21:55,  8 марта 2019
Шнуров поиздевался над «слабым полом»
Лидер группы «Ленинград» Сергей Шнуров необычным образом поздравил россиянок с Международным женским днем. Пост о «бой-бабах» он опубликовал в пятницу, 8 марта, в Instagram.В стихотворении артист порассуждал над проблемой домашнего насилия:Материалы по теме00:01 —  7 марта«Феминистками не рождаются»Краткий гид по современному феминизму в РоссииЗдесь расклад по-прежнему таков; Хоть кого спроси, но в сказочной России, Чаще бабы лупят мужиков.Исполнитель привел пример, когда женщина «отмудохала отменно» своего партнера из-за пьянства, поскольку «он худой, а в его бабе центнер веса». Кроме того, по мнению Шнурова, продолжительность жизни мужчин в России меньше из-за того, что их часто избивают жены.Музыкант резюмировал, что мужчинам все-таки необходимо поздравить женщин с праздником, чтобы не нарваться на неприятности.И поэтому, хоть пол у баб и слабый, Но не слаб кулак, суровы лица. С праздником поздравь её Бой Бабы, Чтобы не валяться по больницам.Закон о декриминализации побоев в семье был принят в феврале 2018 года. Согласно документу, в тех случаях, когда такой проступок совершен мужчиной впервые, он переводится из разряда уголовных преступлений в административные правонарушения.Согласно докладу организации Human Rights Watch, декриминализация побоев в России привела к негативным последствиям: агрессор чаще чувствует свою безнаказанность, а правоохранительные органы игнорируют жалобы женщин. Кроме того, чаще всего за побои наказывают штрафами, которые обычно выплачиваются из семейного бюджета. 

 21:55,  8 марта 2019
Власти Италии понадеялись наотмену антироссийских санкций
Италия по-прежнему работает над отменой санкций против России. Об этом заявил премьер-министр Италии Джузеппе Конте, передает ТАСС.По его словам, это произойдет «не завтра утром, но это остается нашей целью». Политик отметил, что снятие рестриктивных мер позволит снизить напряженность между странами.Конте добавил, что «наращивание диалога также поспособствует защите стран, наиболее подверженных российскому влиянию».Ранее официальный Рим неоднократно высказывал желание отказаться от политики санкций. Так, в июне 2018 года Конти выступил против автоматического продления санкций в отношении России, заявив, что «санкции — это средство, а не цель».В январе стало известно, что страны Евросоюза начали активнее торговать с Россией. Исследование международной аудиторско-консалтинговой сети FinExpertiza выявило, что по итогам 2018 года объемы торговли с Россией нарастили Польша, Молдова и Швейцария. Так, Польша увеличила товарооборот на 37,5 процента, Молдова — на 31 процент, Швейцария — на 30,1 процента. Достичь таких показателей удалось в основном за счет роста объемов российского экспорта. «Это классическая ситуация единства предпринимателей, когда бизнесмены упражняются в агрессивной риторике, а под столом пожимают друг другу руки», — пояснили аналитики.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 03:42,  8 марта 2019
Маск похвалил российские ракеты
Глава американской компании SpaceX Илон Маск в своем Twitter-аккаунте оценил российскую ракетную технику, в частности ракету-носитель «Ангара».Маск отметил, что в России есть «отличные» ракеты, а также «наилучший из имеющихся» двигателей. Он также добавил, что многоразовая версия ракеты-носителя «Ангара» будет «великолепной».Материалы по теме00:02 —  2 январяУходят с орбитыРоссия надеется на космическое наследие СССР. Американцы уже на шаг впереди00:01 — 27 декабря 2018Русские потрошителиПока Россия пробивает и затыкает дыры, Китай и США покоряют космосКомментарий Маска стал ответом на статью издания Arstechnica под названием «Пассивно-агрессивная реакция России на SpaceX может скрыть более глубокую правду», которую он прикрепил к своему сообщению. В описании к материалу говорится, что глава SpaceX «построил корабль будущего».В сентябре 2018 года заместитель генерального директора ЦНИИмаш Александр Медведев заявил, что разработки Илона Маска в области многоразовых ракет базируются на нереализованных советских технологиях. По его мнению, все они «много десятков лет назад рассмотрены и предложены» российскими учеными.К настоящему времени «Ангара» совершила всего два полета (в легкой и тяжелой версиях в 2014 году). Согласно первоначальному плану, первый пуск «Ангары» должен был произойти в 2005-м.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 22:34,  8 марта 2019
Информатора WikiLeaks Челси Мэннинг снова взяли под стражу
Информатор ресурса разоблачителей WikiLeaks Челси Мэннинг (до смены пола была известна как Брэдли Мэннинг) снова взята под стражу в США. Об этом сообщает Associated Press.Она отказалась давать показания по этой организации. После этого судья Клод Хилтон постановил, что она останется в заключении, пока не изменит свое решение и не выступит перед присяжными.Материалы по теме00:18 — 18 мая 2017Враг государстваИстория Брэдли Мэннинга, насолившего США и ставшего женщинойМэннинг был приговорен в 2013-м к 35 годам тюрьмы за разглашение государственных секретов и шпионаж. Он передал WikiLeaks около 700 тысяч секретных документов, касавшихся военных операций США в Ираке и Афганистане. Самой известной утечкой стала 39-минутная видеозапись убийства американскими военными мирных иракцев.В 2017 году тогдашний президент США Барак Обама сократил уже сменившей пол военнослужащей срок пребывания в тюрьме, в том же году она вышла на свободу.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 22:51,  8 марта 2019
«Мисс юная Вселенная» умерла вюности
Победительница конкурса «Мисс юная Вселенная-2017» Лотте ван дер Зее умерла в возрасте 19 лет от сердечного приступа. Об этом сообщили ее родители в Instagram-аккаунте дочери.По информации The Sun, инцидент произошел в Австрии, на горнолыжном курорте Вестендорф, где голландская модель отдыхала вместе с семьей. В последнюю ночь перед смертью, рассказали родители, их дочь встречалась с друзьями, однако вернулась довольная и не жаловалась на проблемы со здоровьем.На следующее утро девушка не вышла к завтраку, и, когда родители решили ее проверить, обнаружили, что она больна. Вскоре у ван дер Зее случился сердечный приступ.Австрийские медики поместили ее в искусственную кому и перевезли в больницу в Мюнхене, где она скончалась. Врачи проводят исследование о причинах, которые привели к сердечному приступу, однако их результаты пока неизвестны.19-летняя девушка скончалась за день до своего двадцатилетия, 6 марта в 22:47 по местному времени,

 23:34,  8 марта 2019
Еще один министр покинул Трампа
Министр ВВС США Хезер Уилсон решила покинуть свой пост. Об этом она написала на своей странице в Twitter.Она уточнила, что уходит со своей должности, чтобы возглавить Университет штата Техас в Эль-Пасо.Президент США Дональд Трамп поблагодарил Уилсон за службу. Он отметил, что та проделала «совершенно фантастическую работу и также будет великолепна в крайне важном мире высшего образования».Министр ВВС — гражданская должность в Пентагоне. Кандидат выдвигается президентом и утверждаются Сенатом, однако подчиняется министру обороны США. В его зону ответственности входит ведение всех вопросов повседневной жизни военно-воздушных сил.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 04:12,  8 марта 2019
Тимошенко пригрозила тюрьмой Порошенко
Кандидат на пост президента Украины Юлия Тимошенко заявила, что в случае ее победы на выборах действующему лидеру страны грозит уголовная ответственность. Об этом она рассказала в интервью шеф-редактору украинского интернет-издания Lb.ua Соне Кошкиной.По словам Тимошенко, она выполнит обещание и посадит трех друзей Порошенко. Политик считает, что они дадут показания на Порошенко, и действующий президент страны будет отвечать по Уголовному кодексу.Юлия Тимошенко обвиняет Петра Порошенко и его окружение в коррупции. В конце февраля она заявила о намерении начать процедуру  импичмента главы государства.«Мы объявляем, что вместе с другими фракциями, которые поддержат, мы начинаем процедуру импичмента президента», — заявила Тимошенко в Верховной Раде. По словам экс-премьера, поводом стала публикация расследования Bihus.info, которое доступно на YouTube.Президентские выборы на Украине пройдут 31 марта 2019 года.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 04:50,  8 марта 2019
Бывший соратник Трампа отправится втюрьму
Суд американского города Александрия приговорил бывшего главу предвыборного штаба президента США Дональда Трампа Пола Манафорта к трем годам и 11 месяцам лишения свободы. Об этом сообщает Associated Press.Манафорта признали виновным в налоговых и банковских махинациях, связанных с его деятельностью политического советника. Однако эти обвинения не связаны с его ролью в президентской кампании Дональда Трампа.13 марта бывшему соратнику Трампа также предъявят обвинения в Вашингтоне. Ему грозит до десяти лет лишения свободы за незаконное лоббирование и давление на свидетелей, сообщает РИА Новости.Манафорт возглавлял предвыборный штаб Трампа с июня по август 2016 года. В августе 2018 суд присяжных признал его виновным в нарушении налогового и банковского законодательства и сокрытии зарубежных счетов в банках. Против Манафорта также были выдвинуты обвинения в лоббировании интересов бывшего президента Украины Виктора Януковича, уклонении от уплаты налогов, отмывании денег, заговоре против США.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 05:12,  8 марта 2019
Почти вся Венесуэла осталась без света
В 21 из 23 штатов Венесуэлы зафиксированы масштабные проблемы с электроснабжением. Об этом сообщает газета El Nacional.По информации издания, обслуживающий столицу страны Каракас аэропорт остался без света. Обесточены также несколько линий столичного метро. СМИ отмечают и перебои с мобильной связью.Национальная энергетическая компания страны объяснила случившееся диверсией на гидроэлектростанции «Гури». В сообщении также отмечается, что специалисты работают над восстановлением подачи электричества.Президент Венесуэлы Николас Мадуро назвал виновным в перебоях с электроснабжением американский империализм. Он отметил, что электрическая война, возглавляемая американской стороной, будет побеждена.В конце января в Венесуэле случилось обострение кризиса — тогда спикер парламента Гуайдо объявил себя временным главой государства. Американская сторона после этого ввела  санкции против действующего президента Николаса Мадуро, а также государственной нефтяной компании PDVSA.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;

 06:12,  8 марта 2019
Женщина стала затворницей из-за выросшего вдвое носа
Жительница американского штата Техас несколько лет избегала незнакомых людей после того, как ее нос удвоился в размерах и покраснел. Об этом сообщает издание Daily Mail.39-летняя Адрианна Или (Adrianna Ely) утверждает, что нос начал расти в 2013 году. Чтобы облегчить дыхание по ночам, ей приходилось подпирать кончик носа пальцем, потому что в противном случае ноздри могли оказаться закрыты. Из-за болезни женщина стала вести затворнический образ жизни: она боялась, что люди будут глазеть на нее.Первоначально Или полагала, что причиной изменения формы носа стали осложнения после ринопластики, которую она перенесла четырьмя годами ранее. В 2017 году Или увидела по телевизору сюжет о ринофиме — хроническом заболевании кожи носа с симптомами, напоминающими ее.Она обратилась к дерматологу, который подтвердил ее догадку. Диагноз не поставили раньше, так как ринофима редко встречается у женщин. Как правило, ей страдают мужчины 40-50 лет.Специалист рекомендовал Или процедуру, при которой верхний слой кожи носа толщиной три миллиметра будет сожжен лазером. После операции у женщины впервые за долгое время исчезли трудности с дыханием, однако нос стал выглядеть еще хуже. Первые несколько недель она была вынуждена носить маску.В течение следующих двух лет Или каждую неделю посещала процедуры, призванные восстановить нормальную форму и пигментацию носа. Ожидается, что лечение завершится в мае 2019 года.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185; 
